\documentclass[a4paper,12pt]{scrartcl}

\usepackage{./template/stylesheet}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{subcaption}
	
%Kopfzeile
\ihead{\textcolor{GRAU}{{{\large Mathematische Methoden der Physik}}}}
\ohead{\textcolor{GRAU}{\large 02.10.2017}}

\begin{document} %Dokumentanfang

\subsubsection*{Einführung}

\begin{itemize}
	\item Skalar = nur durch eine größe Darstellbar (z.B.: 300g)
	\item $\vec{s} = (x,y) \longrightarrow$ 2D-Vektor
	\item $\vec{s} = (x,y,z) \longrightarrow$ 3D-Vektor
\end{itemize}

\subsubsection*{Mengen und Zahlen}
\begin{itemize}
	\item M, m $\longrightarrow$ Menge
		\subitem $m \in M \longrightarrow$ \textbf{m} enthalten in \textbf{M}.
		\subitem $m \notin M \longrightarrow$ \textbf{m} nicht enthalten in \textbf{M}.
	\item A $\longrightarrow a_1, a_2, a_3$
		\subitem 1) \{$a_1, a_2, a_3$\}
		\subitem 2) Aussageform: \{$a \in A$, \textbf{a} hat eine Eigenschaft \textbf{E}\}
		\subitem 3) leere Menge 0 $\longrightarrow$ \{\}
		\subitem 4) \textbf{B} ist Teilmenge von \textbf{A} $\longrightarrow B \subset A$
\end{itemize}

\subsubsection*{Mengen}
\begin{itemize}
	\item $\mathbb{N} \longrightarrow$ Menge der natürlichen Zahlen
	\item $\mathbb{N}_0 = \mathbb{N} + 0 = \{0, 1, 2, 3, ...\}$
	\item $\mathbb{Z} = \{0, \pm 1, \pm 2, \pm 3, ...\}$
	\item $\mathbb{Q} = \{\dfrac{P}{q}, P \in \mathbb{Z}, q \in \mathbb{N}\}$
	\item $\mathbb{R} \longrightarrow$ Reelle Zahlen
\end{itemize}

\clearpage
\subsubsection*{Schreibweisen}

\begin{figure}[htbp] 
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/02.10.2017/AnB.png} 
		\begin{center}
			$A \bigcap B$
		\end{center}
	\end{subfigure}\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/02.10.2017/AnB1.png} 
		\begin{center}
			$A \bigcup B$
		\end{center} 
	\end{subfigure}
	\hfill
	\begin{subfigure}[t]{0.3\textwidth} 
		\includegraphics[width=\textwidth]{images/02.10.2017/AnB2.png} 
		\begin{center}
			$A \setminus B$
		\end{center} 
	\end{subfigure} 
\end{figure} 

\subsubsection*{Rechenregeln}
\begin{itemize}
	\item 1) $A \cup B = B \cup A$
	\item 2) $A \cup (B \cup C) = (A \cup B) \cup C$
	\item 3) $A \cup (B \cap C) = (A \cup B) \cap (A \cup C)$
	\item 4) $(A \setminus B \setminus C) = A \setminus (B \cup C)$
\end{itemize}

Kartesisches Produkt: $M_1 = \{x\}, M_2 = \{y\} \longrightarrow M = \{x, y\}$

\subsubsection*{Natürliche Zahlen ($\mathbb{N}, \mathbb{N}_0$)}

Peanosche Axiome (1889)

\begin{itemize}
	\item 0 ist eine natürliche Zahl.
	\item Jede natürliche Zahl hat eine natürliche Zahl als Nachfolger.
	\item 0 ist kein Nachfolger einer natürlichen Zahl.
	\item Natürliche Zahlen mit gleichem Nachfolger sind gleich.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Folgen}

\begin{itemize}
	\item Folge 1: Die Menge ist unendlich
	\item Folge 2: Anordnung: 0,1,2,3,4,...,n,n+1
	\item Folge 3: Jede Menge \textbf{M} der natürlichen Zahlen die \textbf{1} und $n \in M \rightarrow n+1 \in M \longrightarrow$ die ganzen natürlichen Zahlen
\end{itemize}

\clearpage
\noindent\textbf{Vollständige Induktion}

\begin{itemize}
	\item I) Induktionsanfang $\longrightarrow n = 1 \rightarrow$ Aussage richtig
	\item II) Falls die Aussage für \textbf{n} richtig ist, muss sie auch für \textbf{n+1} gelten.
\end{itemize}

\noindent\textbf{Abkürzungen}

\begin{itemize}
	\item 1) Summen
	\subitem $\sum\limits_{k=e}^n a_k = a_e + a_{e+1} + a_{e+2} + ... + a_n$
	\item 2) $\prod$ - Produkt
	\subitem $\prod\limits_{k=3}^n a_k = a_e * a_{e+1} * a_{e+2} * ... * a_n$
	\item 3) Fakultät
	\subitem $n! = 1 * 2 * 3 * 4 * ... * n$
\end{itemize}

\noindent\textbf{Beispiel}\\
\\
$1 + 2 + 2 + ... + n = \dfrac{n * (1 + n}{2}$ $n \in \mathbb{N}$

\begin{itemize}
	\item 1) $n = 1 \rightarrow 1 = \dfrac{1 * (1 + 1)}{2} = 1$
	\item 2) $n_0 \in \mathbb{N} \rightarrow n_0 + 1$
\end{itemize}

\noindent $n_0: 1+2+3+...+n_0 = \dfrac{n_0 * (1 + n_0)}{2} = 1$\\
\\
$n_0 + 1: (1+2+3+...+n_0) + (n_0 + 1) = \dfrac{n_0 * (1 + n_0)}{2} + (n_0 + 1) = \dfrac{n_0 * (1 + n_0) * 2 * (1 + n_0}{2} = \dfrac{(1 + n_0) * (2 + n_0)}{2}$\\
\\
$\sum\lim_{i=5}^{10} i^2 = 5^2 + 6^2 + 7^2 + 8^2 + 9^2 + 10^2 = 355$\\
\\
$\prod\limits_{e=3}^6 (2 * e - 1)^2 = 5^2 * 7^2 * 9^2 * 11^2 = 12006225$

\end{document} % Dokumentende